52個國家級貧困縣陸續宣布成功脫貧 央視指「清零」指日可待

52個國家級貧困縣陸續宣布成功脫貧 央視指「清零」指日可待

距離內地達成脫貧攻堅目標的期限還有約一個多月。最後52個國家級貧困縣，陸續宣布成功脫貧。央視報道指，貧困縣全部「清零」指日可待。

內地2017年定下三年規劃，目標到今年底貧困人口實現脫貧，貧困縣全部「摘帽」，脫離貧困縣行列。

國務院扶貧辦今年初在全國最後52個貧困縣，加快推進「掛牌督戰」。四川涼山普格縣是其中一個，省政府近日宣布，普格縣已成功脫貧，村民生活有改善，小朋友可以在這間新建的小學，用視頻連接城巿小學同步上課。

有學生表示：「有很多的知識，還能看到很多圖片，我們在書本上都看不到那些圖片，在遠程課程表上就可以看到很多，講童話故事的比較吸引我。」

這裡亦興建了衞生院，引進城巿的醫療資源。

一名醫生表示：「不像之前，還會因為涼山這邊的路途比較遙遠，到醫院以後可能會有排號掛號，診斷耽誤很多病情時間。」

52個「掛牌督辦」的貧困縣中，有27個已宣布脫貧，範圍涵蓋雲南、新疆、寧夏、四川。

至於另外25個貧困縣則列為「擬摘帽」，即地方申報達到脫貧標準，待省級部門評估檢查後會再作公示，涵蓋甘肅、廣西、貴州。中央電視台形容，內地實現貧困縣全部「清零」指日可待。

多個貧困縣先後宣布脫貧，但央視報道指，貧困縣「摘帽」的標準和程序嚴格，中東部地區貧困縣，貧困發生率要低於百分之2，西部地區則低於百分之3，再經扶貧領導小組抽查和審定，才可正式「摘帽」。

整個數碼人民幣即刻冇窮人

點解要等到年尾 deadline ？
只要降低條貧窮線，一日就可以全国脫貧啦

學識要攤長少少先似真

無錢扶貧，所以話窮人已脫貧

有邊個國家可以做到咁
全靠我地偉大既執政黨我地國家先無(窮人)

中國無窮人

好撚勁

能屈能伸既世界老二

CCP幾時清零

淨係廣西你就知冇可能

隔離既廣東人聽到都笑左

準備超越香港

心中富有